{
     "NU_INSCRICAO": {
          "nome": "N\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o1 "
     },
     "NU_ANO": {
          "nome": "Ano do Enem"
     },
     "CO_MUNICIPIO_RESIDENCIA": {
          "nome": "C\u00f3digo do munic\u00edpio de resid\u00eancia "
     },
     "NO_MUNICIPIO_RESIDENCIA": {
          "nome": "Nome do munic\u00edpio de resid\u00eancia"
     },
     "CO_UF_RESIDENCIA": {
          "nome": "C\u00f3digo da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia"
     },
     "SG_UF_RESIDENCIA": {
          "nome": "Sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia"
     },
     "NU_IDADE": {
          "nome": "Idade2"
     },
     "TP_SEXO": {
          "nome": "Sexo",
          "variaveis": {
               "M": "Masculino",
               "F": "Feminino "
          }
     },
     "TP_ESTADO_CIVIL": {
          "nome": "Estado Civil",
          "variaveis": {
               "0": "N\u00e3o informado",
               "1": "Solteiro(a)",
               "2": "Casado(a)/Mora com companheiro(a)",
               "3": "Divorciado(a)/Desquitado(a)/Separado(a)",
               "4": "Vi\u00favo(a)"
          }
     },
     "TP_COR_RACA": {
          "nome": "Cor/ra\u00e7a",
          "variaveis": {
               "0": "N\u00e3o declarado",
               "1": "Branca",
               "2": "Preta",
               "3": "Parda",
               "4": "Amarela",
               "5": "Ind\u00edgena "
          }
     },
     "TP_NACIONALIDADE": {
          "nome": "Nacionalidade",
          "variaveis": {
               "0": "N\u00e3o informado",
               "1": "Brasileiro(a)",
               "2": "Brasileiro(a) Naturalizado(a)",
               "3": "Estrangeiro(a)",
               "4": "Brasileiro(a) Nato(a), nascido(a) no exterior"
          }
     },
     "CO_MUNICIPIO_NASCIMENTO": {
          "nome": "C\u00f3digo do munic\u00edpio de nascimento"
     },
     "NO_MUNICIPIO_NASCIMENTO": {
          "nome": "Nome do munic\u00edpio de nascimento"
     },
     "CO_UF_NASCIMENTO": {
          "nome": "C\u00f3digo da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o de nascimento"
     },
     "SG_UF_NASCIMENTO": {
          "nome": "Sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o de nascimento"
     },
     "TP_ST_CONCLUSAO": {
          "nome": "Situa\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o do Ensino M\u00e9dio",
          "variaveis": {
               "1": "J\u00e1 conclu\u00ed o Ensino M\u00e9dio",
               "2": "Estou cursando e concluirei o Ensino M\u00e9dio em 2019",
               "3": "Estou cursando e concluirei o Ensino M\u00e9dio ap\u00f3s 2019",
               "4": "N\u00e3o conclu\u00ed e n\u00e3o estou cursando o Ensino M\u00e9dio"
          }
     },
     "TP_ANO_CONCLUIU": {
          "nome": "Ano de Conclus\u00e3o do Ensino M\u00e9dio",
          "variaveis": {
               "0": "N\u00e3o informado",
               "1": "2018",
               "2": "2017",
               "3": "2016",
               "4": "2015",
               "5": "2014",
               "6": "2013",
               "7": "2012",
               "8": "2011",
               "9": "2010",
               "10": "2009",
               "11": "2008",
               "12": "2007",
               "13": "Antes de 2007"
          }
     },
     "TP_ESCOLA": {
          "nome": "Tipo de escola do Ensino M\u00e9dio",
          "variaveis": {
               "1": "N\u00e3o Respondeu",
               "2": "P\u00fablica",
               "3": "Privada",
               "4": "Exterior"
          }
     },
     "TP_ENSINO": {
          "nome": "Tipo de institui\u00e7\u00e3o que concluiu ou concluir\u00e1 o Ensino M\u00e9dio ",
          "variaveis": {
               "1": "Ensino Regular",
               "2": "Educa\u00e7\u00e3o Especial - Modalidade Substitutiva",
               "3": "Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos"
          }
     },
     "IN_TREINEIRO": {
          "nome": "Indica se o inscrito fez a prova com intuito de apenas treinar seus conhecimentos3",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "CO_ESCOLA": {
          "nome": "C\u00f3digo da Escola4"
     },
     "CO_MUNICIPIO_ESC\n": {
          "nome": "C\u00f3digo do munic\u00edpio da escola "
     },
     "NO_MUNICIPIO_ESC": {
          "nome": "Nome do munic\u00edpio da escola"
     },
     "CO_UF_ESC": {
          "nome": "C\u00f3digo da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o da escola"
     },
     "SG_UF_ESC": {
          "nome": "Sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o da escola"
     },
     "TP_DEPENDENCIA_ADM_ESC": {
          "nome": "Depend\u00eancia administrativa (Escola)",
          "variaveis": {
               "1": "Federal",
               "2": "Estadual",
               "3": "Municipal",
               "4": "Privada"
          }
     },
     "TP_LOCALIZACAO_ESC": {
          "nome": "Localiza\u00e7\u00e3o (Escola)",
          "variaveis": {
               "1": "Urbana",
               "2": "Rural"
          }
     },
     "TP_SIT_FUNC_ESC": {
          "nome": "Situa\u00e7\u00e3o de funcionamento (Escola)",
          "variaveis": {
               "1": "Em atividade",
               "2": "Paralisada",
               "3": "Extinta"
          }
     },
     "IN_BAIXA_VISAO": {
          "nome": "Indicador de baixa vis\u00e3o5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_CEGUEIRA": {
          "nome": "Indicador de cegueira5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_SURDEZ": {
          "nome": "Indicador de surdez5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_DEFICIENCIA_AUDITIVA": {
          "nome": "Indicador de defici\u00eancia auditiva5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_SURDO_CEGUEIRA": {
          "nome": "Indicador de surdo-cegueira5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_DEFICIENCIA_FISICA": {
          "nome": "Indicador de defici\u00eancia f\u00edsica5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_DEFICIENCIA_MENTAL": {
          "nome": "Indicador de defici\u00eancia mental5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_DEFICIT_ATENCAO": {
          "nome": "Indicador de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_DISLEXIA": {
          "nome": "Indicador de dislexia5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_DISCALCULIA": {
          "nome": "Indicador de discalculia5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_AUTISMO": {
          "nome": "Indicador de autismo5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_VISAO_MONOCULAR": {
          "nome": "Indicador de vis\u00e3o monocular5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_OUTRA_DEF": {
          "nome": "Indicador de outra defici\u00eancia ou condi\u00e7\u00e3o especial5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_GESTANTE": {
          "nome": "Indicador de gestante5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_LACTANTE": {
          "nome": "Indicador de lactante5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_IDOSO": {
          "nome": "Indicador de inscrito idoso5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_ESTUDA_CLASSE_HOSPITALAR": {
          "nome": "Indicador de inscri\u00e7\u00e3o em Unidade Hospitalar5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_SEM_RECURSO": {
          "nome": "Indicador de inscrito que n\u00e3o requisitou nenhum recurso",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_BRAILLE": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de prova em braille5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_AMPLIADA_24": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de prova superampliada com fonte tamanho 245",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_AMPLIADA_18": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de prova ampliada com fonte tamanho 185",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_LEDOR": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio para leitura (ledor)5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_ACESSO": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de sala de f\u00e1cil acesso5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_TRANSCRICAO": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio para transcri\u00e7\u00e3o5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_LIBRAS": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de Tradutor- Int\u00e9rprete Libras5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_TEMPO_ADICIONAL": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de tempo adicional5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_LEITURA_LABIAL": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de leitura labial5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_MESA_CADEIRA_RODAS": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de mesa para cadeira de rodas5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_MESA_CADEIRA_SEPARADA": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de mesa e cadeira separada5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_APOIO_PERNA": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de apoio de perna e p\u00e95",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_GUIA_INTERPRETE": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de guia int\u00e9rprete5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_COMPUTADOR": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de computador5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_CADEIRA_ESPECIAL": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de cadeira especial5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_CADEIRA_CANHOTO": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de cadeira para canhoto5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_CADEIRA_ACOLCHOADA": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de cadeira acolchoada5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_PROVA_DEITADO": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o para fazer prova deitado em maca ou mobili\u00e1rio similar5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_MOBILIARIO_OBESO": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio adequado para obeso5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_LAMINA_OVERLAY": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de l\u00e2mina overlay5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_PROTETOR_AURICULAR": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de protetor auricular5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_MEDIDOR_GLICOSE": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de medidor de glicose e/ou aplica\u00e7\u00e3o de insulina5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_MAQUINA_BRAILE": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de m\u00e1quina Braile e/ou Reglete e Pun\u00e7\u00e3o5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_SOROBAN": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de soroban5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_MARCA_PASSO": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de marca-passo (impeditivo de uso de detector de metais)5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_SONDA": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de sonda com troca peri\u00f3dica5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_MEDICAMENTOS": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de medicamentos5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_SALA_INDIVIDUAL": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de sala especial individual5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_SALA_ESPECIAL": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de sala especial at\u00e9 20 participantes5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_SALA_ACOMPANHANTE": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de sala reservada para acompanhantes5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_MOBILIARIO_ESPECIFICO": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio espec\u00edfico5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_MATERIAL_ESPECIFICO": {
          "nome": "Indicador de solicita\u00e7\u00e3o de material espec\u00edfico5",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "IN_NOME_SOCIAL": {
          "nome": "Indicador de inscrito que se declarou travesti, transexual ou transg\u00eanero e solicitou atendimento pelo Nome Social, conforme \u00e9 reconhecido socialmente em conson\u00e2ncia com sua identidade de g\u00eanero6",
          "variaveis": {
               "1": "Sim",
               "0": "N\u00e3o"
          }
     },
     "CO_MUNICIPIO_PROVA": {
          "nome": "C\u00f3digo do munic\u00edpio da aplica\u00e7\u00e3o da prova"
     },
     "NO_MUNICIPIO_PROVA": {
          "nome": "Nome do munic\u00edpio da aplica\u00e7\u00e3o da prova"
     },
     "CO_UF_PROVA": {
          "nome": "C\u00f3digo da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da prova"
     },
     "SG_UF_PROVA": {
          "nome": "Sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da prova"
     },
     "TP_PRESENCA_CN": {
          "nome": "Presen\u00e7a na prova objetiva de Ci\u00eancias da Natureza",
          "variaveis": {
               "0": "Faltou \u00e0 prova",
               "1": "Presente na prova",
               "2": "Eliminado na prova"
          }
     },
     "TP_PRESENCA_CH": {
          "nome": "Presen\u00e7a na prova objetiva de Ci\u00eancias Humanas",
          "variaveis": {
               "0": "Faltou \u00e0 prova",
               "1": "Presente na prova",
               "2": "Eliminado na prova"
          }
     },
     "TP_PRESENCA_LC": {
          "nome": "Presen\u00e7a na prova objetiva de Linguagens e C\u00f3digos",
          "variaveis": {
               "0": "Faltou \u00e0 prova",
               "1": "Presente na prova",
               "2": "Eliminado na prova"
          }
     },
     "TP_PRESENCA_MT": {
          "nome": "Presen\u00e7a na prova objetiva de Matem\u00e1tica",
          "variaveis": {
               "0": "Faltou \u00e0 prova",
               "1": "Presente na prova",
               "2": "Eliminado na prova"
          }
     },
     "CO_PROVA_CN": {
          "nome": "C\u00f3digo do tipo de prova de Ci\u00eancias da Natureza",
          "variaveis": {
               "503": "Azul",
               "504": "Amarela",
               "505": "Cinza",
               "506": "Rosa",
               "519": "Laranja - Adaptada Ledor",
               "523": "Verde - Videoprova - Libras",
               "543": "Amarela (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "544": "Cinza (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "545": "Azul (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "546": "Rosa (Reaplica\u00e7\u00e3o)"
          }
     },
     "CO_PROVA_CH": {
          "nome": "C\u00f3digo do tipo de prova de Ci\u00eancias Humanas",
          "variaveis": {
               "507": "Azul",
               "508": "Amarela",
               "509": "Branca",
               "510": "Rosa",
               "520": "Laranja - Adaptada Ledor",
               "524": "Verde - Videoprova - Libras",
               "547": "Azul (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "548": "Amarelo (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "549": "Branco (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "550": "Rosa (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "564": "Laranja - Adaptada Ledor (Reaplica\u00e7\u00e3o)"
          }
     },
     "CO_PROVA_LC": {
          "nome": "C\u00f3digo do tipo de prova de Linguagens e C\u00f3digos",
          "variaveis": {
               "511": "Azul",
               "512": "Amarela",
               "513": "Rosa",
               "514": "Branca",
               "521": "Laranja - Adaptada Ledor",
               "525": "Verde - Videoprova - Libras",
               "551": "Azul (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "552": "Amarelo (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "553": "Branca (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "554": "Rosa (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "565": "Laranja - Adaptada Ledor (Reaplica\u00e7\u00e3o)"
          }
     },
     "CO_PROVA_MT": {
          "nome": "C\u00f3digo do tipo de prova de Matem\u00e1tica",
          "variaveis": {
               "515": "Azul",
               "516": "Amarela",
               "517": "Rosa",
               "518": "Cinza",
               "522": "Laranja - Adaptada Ledor",
               "526": "Verde - Videoprova - Libras",
               "555": "Amarela (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "556": "Cinza (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "557": "Azul (Reaplica\u00e7\u00e3o)",
               "558": "Rosa (Reaplica\u00e7\u00e3o)"
          }
     },
     "NU_NOTA_CN": {
          "nome": "Nota da prova de Ci\u00eancias da Natureza"
     },
     "NU_NOTA_CH": {
          "nome": "Nota da prova de Ci\u00eancias Humanas"
     },
     "NU_NOTA_LC": {
          "nome": "Nota da prova de Linguagens e C\u00f3digos"
     },
     "NU_NOTA_MT": {
          "nome": "Nota da prova de Matem\u00e1tica"
     },
     "TX_RESPOSTAS_CN": {
          "nome": "Vetor com as respostas da parte objetiva da prova de Ci\u00eancias da Natureza8 "
     },
     "TX_RESPOSTAS_CH": {
          "nome": "Vetor com as respostas da parte objetiva da prova de Ci\u00eancias Humanas8"
     },
     "TX_RESPOSTAS_LC": {
          "nome": "Vetor com as respostas da parte objetiva da prova de Linguagens e C\u00f3digos9 "
     },
     "TX_RESPOSTAS_MT": {
          "nome": "Vetor com as respostas da parte objetiva da prova de Matem\u00e1tica8 "
     },
     "TP_LINGUA": {
          "nome": "L\u00edngua Estrangeira ",
          "variaveis": {
               "0": "Ingl\u00eas",
               "1": "Espanhol"
          }
     },
     "TX_GABARITO_CN": {
          "nome": "Vetor com o gabarito da parte objetiva da prova de Ci\u00eancias da Natureza10 "
     },
     "TX_GABARITO_CH": {
          "nome": "Vetor com o gabarito da parte objetiva da prova de Ci\u00eancias Humanas10"
     },
     "TX_GABARITO_LC": {
          "nome": "Vetor com o gabarito da parte objetiva da prova de Linguagens e C\u00f3digos11 "
     },
     "TX_GABARITO_MT": {
          "nome": "Vetor com o gabarito da parte objetiva da prova de Matem\u00e1tica10"
     },
     "TP_STATUS_REDACAO": {
          "nome": "Situa\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do participante",
          "variaveis": {
               "1": "Sem problemas",
               "2": "Anulada",
               "3": "C\u00f3pia Texto Motivador",
               "4": "Em Branco",
               "6": "Fuga ao tema",
               "7": "N\u00e3o atendimento ao tipo textual",
               "8": "Texto insuficiente",
               "9": "Parte desconectada"
          }
     },
     "NU_NOTA_COMP1": {
          "nome": "Nota da compet\u00eancia 1 - Demonstrar dom\u00ednio da modalidade escrita formal da L\u00edngua Portuguesa."
     },
     "NU_NOTA_COMP2": {
          "nome": "Nota da compet\u00eancia 2 - Compreender a proposta de reda\u00e7\u00e3o e aplicar conceitos das v\u00e1rias \u00e1reas de conhecimento para desenvolver o tema, dentro dos limites estruturais do texto dissertativo-argumentativo em prosa."
     },
     "NU_NOTA_COMP3": {
          "nome": "Nota da compet\u00eancia 3 - Selecionar, relacionar, organizar e interpretar informa\u00e7\u00f5es, fatos, opini\u00f5es e argumentos em defesa de um ponto de vista."
     },
     "NU_NOTA_COMP4": {
          "nome": "Nota da compet\u00eancia 4 - Demonstrar conhecimento dos mecanismos lingu\u00edsticos necess\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o da argumenta\u00e7\u00e3o."
     },
     "NU_NOTA_COMP5": {
          "nome": "Nota da compet\u00eancia 5 - Elaborar proposta de interven\u00e7\u00e3o para o problema abordado, respeitando os direitos humanos."
     },
     "NU_NOTA_REDACAO": {
          "nome": "Nota da prova de reda\u00e7\u00e3o"
     },
     "Q001": {
          "nome": "At\u00e9 que s\u00e9rie seu pai, ou o homem respons\u00e1vel por voc\u00ea, estudou?",
          "variaveis": {
               "A": "Nunca estudou.",
               "B": "N\u00e3o completou a 4\u00aa s\u00e9rie/5\u00ba ano do Ensino Fundamental.",
               "C": "Completou a 4\u00aa s\u00e9rie/5\u00ba ano, mas n\u00e3o completou a 8\u00aa s\u00e9rie/9\u00ba ano do Ensino Fundamental.",
               "D": "Completou a 8\u00aa s\u00e9rie/9\u00ba ano do Ensino Fundamental, mas n\u00e3o completou o Ensino M\u00e9dio.",
               "E": "Completou o Ensino M\u00e9dio, mas n\u00e3o completou a Faculdade.",
               "F": "Completou a Faculdade, mas n\u00e3o completou a P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
               "G": "Completou a P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
               "H": "N\u00e3o sei."
          }
     },
     "Q002": {
          "nome": "At\u00e9 que s\u00e9rie sua m\u00e3e, ou a mulher respons\u00e1vel por voc\u00ea, estudou?",
          "variaveis": {
               "A": "Nunca estudou.",
               "B": "N\u00e3o completou a 4\u00aa s\u00e9rie/5\u00ba ano do Ensino Fundamental.",
               "C": "Completou a 4\u00aa s\u00e9rie/5\u00ba ano, mas n\u00e3o completou a 8\u00aa s\u00e9rie/9\u00ba ano do Ensino Fundamental.",
               "D": "Completou a 8\u00aa s\u00e9rie/9\u00ba ano do Ensino Fundamental, mas n\u00e3o completou o Ensino M\u00e9dio.",
               "E": "Completou o Ensino M\u00e9dio, mas n\u00e3o completou a Faculdade.",
               "F": "Completou a Faculdade, mas n\u00e3o completou a P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
               "G": "Completou a P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.",
               "H": "N\u00e3o sei."
          }
     },
     "Q003": {
          "nome": "A partir da apresenta\u00e7\u00e3o de algumas ocupa\u00e7\u00f5es divididas em grupos ordenados, indique o grupo que contempla a ocupa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima da ocupa\u00e7\u00e3o do seu pai ou do homem respons\u00e1vel por voc\u00ea. (Se ele n\u00e3o estiver trabalhando, escolha uma ocupa\u00e7\u00e3o pensando no \u00faltimo trabalho dele).",
          "variaveis": {
               "A": "Grupo 1: Lavrador, agricultor sem empregados, b\u00f3ia fria, criador de animais (gado, porcos, galinhas, ovelhas, cavalos etc.), apicultor, pescador, lenhador, seringueiro, extrativista.",
               "B": "Grupo 2: Diarista, empregado dom\u00e9stico, cuidador de idosos, bab\u00e1, cozinheiro (em casas particulares), motorista particular, jardineiro, faxineiro de empresas e pr\u00e9dios, vigilante, porteiro, carteiro, office-boy, vendedor, caixa, atendente de loja, auxiliar administrativo, recepcionista, servente de pedreiro, repositor de mercadoria.",
               "C": "Grupo 3: Padeiro, cozinheiro industrial ou em restaurantes, sapateiro, costureiro, joalheiro, torneiro mec\u00e2nico, operador de m\u00e1quinas, soldador, oper\u00e1rio de f\u00e1brica, trabalhador da minera\u00e7\u00e3o, pedreiro, pintor, eletricista, encanador, motorista, caminhoneiro, taxista.",
               "D": "Grupo 4: Professor (de ensino fundamental ou m\u00e9dio, idioma, m\u00fasica, artes etc.), t\u00e9cnico (de enfermagem, contabilidade, eletr\u00f4nica etc.), policial, militar de baixa patente (soldado, cabo, sargento), corretor de im\u00f3veis, supervisor, gerente, mestre de obras, pastor, microempres\u00e1rio (propriet\u00e1rio de empresa com menos de 10 empregados), pequeno comerciante, pequeno propriet\u00e1rio de terras, trabalhador aut\u00f4nomo ou por conta pr\u00f3pria.",
               "E": "Grupo 5: M\u00e9dico, engenheiro, dentista, psic\u00f3logo, economista, advogado, juiz, promotor, defensor, delegado, tenente, capit\u00e3o, coronel, professor universit\u00e1rio, diretor em empresas p\u00fablicas ou privadas, pol\u00edtico, propriet\u00e1rio de empresas com mais de 10 empregados.",
               "F": "N\u00e3o sei."
          }
     },
     "Q004": {
          "nome": "A partir da apresenta\u00e7\u00e3o de algumas ocupa\u00e7\u00f5es divididas em grupos ordenados, indique o grupo que contempla a ocupa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima da ocupa\u00e7\u00e3o da sua m\u00e3e ou da mulher respons\u00e1vel por voc\u00ea. (Se ela n\u00e3o estiver trabalhando, escolha uma ocupa\u00e7\u00e3o pensando no \u00faltimo trabalho dela).",
          "variaveis": {
               "A": "Grupo 1: Lavradora, agricultora sem empregados, b\u00f3ia fria, criadora de animais (gado, porcos, galinhas, ovelhas, cavalos etc.), apicultora, pescadora, lenhadora, seringueira, extrativista.",
               "B": "Grupo 2: Diarista, empregada dom\u00e9stica, cuidadora de idosos, bab\u00e1, cozinheira (em casas particulares), motorista particular, jardineira, faxineira de empresas e pr\u00e9dios, vigilante, porteira, carteira, office-boy, vendedora, caixa, atendente de loja, auxiliar administrativa, recepcionista, servente de pedreiro, repositora de mercadoria.",
               "C": "Grupo 3: Padeira, cozinheira industrial ou em restaurantes, sapateira, costureira, joalheira, torneira mec\u00e2nica, operadora de m\u00e1quinas, soldadora, oper\u00e1ria de f\u00e1brica, trabalhadora da minera\u00e7\u00e3o, pedreira, pintora, eletricista, encanadora, motorista, caminhoneira, taxista.",
               "D": "Grupo 4: Professora (de ensino fundamental ou m\u00e9dio, idioma, m\u00fasica, artes etc.), t\u00e9cnica (de enfermagem, contabilidade, eletr\u00f4nica etc.), policial, militar de baixa patente (soldado, cabo, sargento), corretora de im\u00f3veis, supervisora, gerente, mestre de obras, pastora, microempres\u00e1ria (propriet\u00e1ria de empresa com menos de 10 empregados), pequena comerciante, pequena propriet\u00e1ria de terras, trabalhadora aut\u00f4noma ou por conta pr\u00f3pria.",
               "E": "Grupo 5: M\u00e9dica, engenheira, dentista, psic\u00f3loga, economista, advogada, ju\u00edza, promotora, defensora, delegada, tenente, capit\u00e3, coronel, professora universit\u00e1ria, diretora em empresas p\u00fablicas ou privadas, pol\u00edtica, propriet\u00e1ria de empresas com mais de 10 empregados.",
               "F": "N\u00e3o sei."
          }
     },
     "Q005": {
          "nome": "Incluindo voc\u00ea, quantas pessoas moram atualmente em sua resid\u00eancia?",
          "variaveis": {
               "1": "1, pois moro sozinho(a).",
               "2": "2",
               "3": "3",
               "4": "4",
               "5": "5",
               "6": "6",
               "7": "7",
               "8": "8",
               "9": "9",
               "10": "10",
               "11": "11",
               "12": "12",
               "13": "13",
               "14": "14",
               "15": "15",
               "16": "16",
               "17": "17",
               "18": "18",
               "19": "19",
               "20": "20"
          }
     },
     "Q006": {
          "nome": "Qual \u00e9 a renda mensal de sua fam\u00edlia? (Some a sua renda com a dos seus familiares.)",
          "variaveis": {
               "A": "Nenhuma renda.",
               "B": "At\u00e9 R$ 998,00.",
               "C": "De R$ 998,01 at\u00e9 R$ 1.497,00.",
               "D": "De R$ 1.497,01 at\u00e9 R$ 1.996,00.",
               "E": "De R$ 1.996,01 at\u00e9 R$ 2.495,00.",
               "F": "De R$ 2.495,01 at\u00e9 R$ 2.994,00.",
               "G": "De R$ 2.994,01 at\u00e9 R$ 3.992,00.",
               "H": "De R$ 3.992,01 at\u00e9 R$ 4.990,00.",
               "I": "De R$ 4.990,01 at\u00e9 R$ 5.988,00.",
               "J": "De R$ 5.988,01 at\u00e9 R$ 6.986,00.",
               "K": "De R$ 6.986,01 at\u00e9 R$ 7.984,00.",
               "L": "De R$ 7.984,01 at\u00e9 R$ 8.982,00.",
               "M": "De R$ 8.982,01 at\u00e9 R$ 9.980,00.",
               "N": "De R$ 9.980,01 at\u00e9 R$ 11.976,00.",
               "O": "De R$ 11.976,01 at\u00e9 R$ 14.970,00.",
               "P": "De R$ 14.970,01 at\u00e9 R$ 19.960,00.",
               "Q": "Mais de R$ 19.960,00."
          }
     },
     "Q007": {
          "nome": "Em sua resid\u00eancia trabalha empregado(a) dom\u00e9stico(a)?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, um ou dois dias por semana.",
               "C": "Sim, tr\u00eas ou quatro dias por semana.",
               "D": "Sim, pelo menos cinco dias por semana."
          }
     },
     "Q008": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem banheiro?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, um.",
               "C": "Sim, dois.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q009": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem quartos para dormir?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, um.",
               "C": "Sim, dois.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q010": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem carro?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, um.",
               "C": "Sim, dois.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q011": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem motocicleta?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, uma.",
               "C": "Sim, duas.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q012": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem geladeira?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, uma.",
               "C": "Sim, duas.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q013": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem freezer (independente ou segunda porta da geladeira)?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, um.",
               "C": "Sim, dois.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q014": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem m\u00e1quina de lavar roupa? (o tanquinho N\u00c3O deve ser considerado)",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, uma.",
               "C": "Sim, duas.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q015": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem m\u00e1quina de secar roupa (independente ou em conjunto com a m\u00e1quina de lavar roupa)?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, uma.",
               "C": "Sim, duas.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q016": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem forno micro-ondas?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, um.",
               "C": "Sim, dois.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q017": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem m\u00e1quina de lavar lou\u00e7a?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, uma.",
               "C": "Sim, duas.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q018": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem aspirador de p\u00f3?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim."
          }
     },
     "Q019": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem televis\u00e3o em cores?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, uma.",
               "C": "Sim, duas.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q020": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem aparelho de DVD?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim."
          }
     },
     "Q021": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem TV por assinatura?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim."
          }
     },
     "Q022": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem telefone celular?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, um.",
               "C": "Sim, dois.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q023": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem telefone fixo?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim."
          }
     },
     "Q024": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem computador?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim, um.",
               "C": "Sim, dois.",
               "D": "Sim, tr\u00eas.",
               "E": "Sim, quatro ou mais."
          }
     },
     "Q025": {
          "nome": "Na sua resid\u00eancia tem acesso \u00e0 Internet?",
          "variaveis": {
               "A": "N\u00e3o.",
               "B": "Sim."
          }
     }
}
